收到風，今日開始「好人」會捉人亂過馬路！！

各巴打睇路！

帶定散紙交罰款先

有無巴打已經中招？

全港行人道路安全行動

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

警務處將由明日（二月四日）起至二月八日進行為期五天的全港行人道路安全行動，旨在減少涉及行人，特別是長者及年幼學童的交通意外。

行動期間，警方將嚴厲執法，票控亂過馬路或干犯嚴重違例事項的行人。

各警察總區道路安全組人員在行人道路安全行動前，已在全港多個地點派發宣傳單張，加強行人對道路安全的意識及呼籲市民遵守交通規則。

警方發言人表示，行人通常違反的規則包括不遵守交通燈號、在距離行人過路設施十五米範圍內而不使用該些設施橫過馬路，及攀越路邊圍欄或穿過中央分道帶進入車路等。

根據警方數字，二○一六年共有３ ４２１名行人於交通意外中傷亡，當中８０名行人死亡。死者當中，４３人為六十五歲或以上的長者。與二○一五年比較，因交通意外傷亡的行人減少９２人，死亡人數減少一人，而六十五歲或以上死者則減少六人。

有關道路安全的資訊，可瀏覽警隊公眾網頁：

原來出埋新聞稿